屋企個MCB間歇性跳制

想問下有冇巴打知跳制點搞
諗住試埋聽朝,搞唔掂再搵師傅
屋企大功率同設計簡單果D電器差唔多試曬
(不過蚊完都未解決到個問題)
呢家試淨電腦同差手機果D火牛
講多少少測試果陣，除非一啪個掣就即刻熄，如果唔係部電腦都著緊（趕緊功課），之後頂到一陣(大約45mins-3hours)，之後就會再跳
以我理解如果跳制關電腦事，都要過一段時間先會跳，所以點先知道跳掣係關電腦事

MCB跳掣嗰粒係插蘇掣

同埋MCB用左30年未換過
諗住聽日再試一次
其實有冇方法易D搵到電器衰定mcb衰

係買咗新電腦一插電用落就咁樣定點？

部電腦low profile枱機來，個火牛半年前壞咗，拎咗去電腦舖度整唔知關唔關事，見佢換返個火牛都似之前廠機個隻，唔排除係老番

部電腦喺跳完制再著番過制後後，通常都著咗一段時間個制先會再跳，所以真係唔知關唔關事

呢家最撚慘係，次撚次跳完制蚊完D電器後，隔一段時間先再跳過（懷疑未搵到源頭）

1. 唔著電腦 但照著其他電器
2. 著電腦 但著少1~2樣電器
睇下會唔會跳？

唔建議咁快搵師傅 因為mcb好少壞 況且又唔係唔識跳

明白，聽日再試
Thanks,巴打

會唔會係個插蘇d線有事

呢樣真係唔清楚
冇工具同技術去試

將部電腦插去第二way 既插蘇到睇下係咪跳第二way 囉

Hello冇圖，相都冇張鬼知你個箱咩情況，又唔係叫你自拍放上嚟，屌你老母

試多半日唔得就save d野去one drive , 去圖書館做左份功課先

有機會老化

跳制先做絕緣電阻測試同連續性測試

利申 賣開燈

反而想知樓主唔插電腦係咪真係唔會息

樓主都努力過，建議你搵A牌師傅搞搞佢，相信專業，免生意外
以下我見解
1. 俾張圖
2. MCB通常1000秒以上trip都好唔common，所以只要求你檢查下你上述時間先會運行的用具e.g. 定時翻煲熱水爐
3. 有翻咁上下樓齡，有機會mcb壞要換，但最好揾師傅搞，有電危險

check下牆同天花有冇濕

留意屋企有冇一D拖板或蘇位濕咗水
係咪用緊電煲煲湯？

電腦試下插第二個蘇位或拖板

遂樣電器試。。

可能個RCBO 感應到過熱 跳

點解關電腦事 係會過一段時間先跳？ 邊到聽返黎
雪櫃熱水爐都係定時會行既電器

好難check唔知有冇線皮損左，落左地

更新宜家過情況
朝早個陣又跳左次，懷疑因為源頭漏電
之後蚊曬全屋嗰啲拖板插蘇
之後等左五分鐘(五分鐘之前就算蚊曬所有電器都著唔返個漏電斷路器)，再開得返著過漏電斷路器
呢家繼續最後測試中

Thanks巴打，下面補左圖

可能老化

起左你底
你讀工程
將來畢業你應該要識點解答嫁喎